英國大幅增加軍費 建設「歐洲最強海軍」

英國首相約翰遜承諾要恢復英國"歐洲第一海上強國"的地位，"復興英國造船業"。圖為英國的新航母伊麗莎白號

英國今後四年將把國防開支增加10%，總共投入165億英鎊（219億美元），更新裝備，提升軍事能力。

英國首相約翰遜周三（11月18日）說，這是「一代人只有一次的現代化」，是擴大英國影響力所必需。

約翰遜說，為期四年的國防投入是為了保護公眾，能保護大量工作崗位，並且創造4萬個就業機會。

隨後，英國國防大臣本•華萊士(Ben Wallace)在BBC節目中表示，增加國防投入是為了更新英國「過時」的裝備，改進下一代能力。他說，英國在世界其他地方的對手具有更好的裝備和攻擊能力。

日落完仲燒錢只會更差

I love BJ

姐係要整核動力航空母艦
依家歐洲最強係法國佬，有戴高樂號
但係整核動力唔係咁易

唔係話唔要坦克咩
佢打算用錢喺邊方面

雖然好想屌柒你做死五毛

不過其實英國再唔係日不落帝國，咁強軍力到底維唔維持得到？

強化軍備之後其實有無得用軍隊賺錢？

幾時先拆左個跳台 裝返彈射

英國現時實力黎講維持唔到,賺錢更加冇可能
但係背後動機係咩

BAE Tempest

大英帝國

有啲似我打機, 唔夠人勁就升盡一項冷門野

弱撚智
而定covid又未搞好，拎UC人數又咁多
你仲搞咁多錢去做埋D無謂野

解放香港please

香港每年畀2% GDP 英國做軍費都差唔多夠圍條數

隻lego 得個大字
英國新個兩架一定勁過佢

Britain rule the waves

Pax Britannica

如果要派遠東，咁航行能力係重要，核動力就好有用

如果沿途一路有盟友俾佢停低入油補給又或者夠尿袋艦都ok

人地準備有針打啦，英國有3種，有2種黎自美國，1種係英國本土

仲講疫情

核動力艦貴同麻煩在維持費太唔化算
同一整就要有埋成隊戰鬥羣、導彈欄截系統同艦載機
另外全世界係得美國發展得成熟
但都要經歷到第3代先叫成形
英國啱啱起步真係唔知要幾多年先可以投入作戰

BJ 想做 Winston Churchill

了解下如果英國海軍先，英國個兩架qe級起好左啦，當時為左慳錢冇本到核動力，今時今日起好左仲點會改呀

轉核動力嘅費用就好比起一隻新嘅航空母艦，英國跟本冇錢咁做，亦都冇錢養第三隻航母

搞下啲護航編隊(唔靠美軍單靠佢自己幾隻驅逐艦出任務嘅話真係防禦力有啲單薄)、比多錢買飛機仲好啦，之前窮到cut左幾次f-35單，搞到依家兩隻航母要share戰機，仲要唔滿capacity，情況就好似你有槍冇彈藥一樣咁撚柒

唔打仗扮下野或者恰下啲冇飛機嘅小國仲ok，一打仗就現型懶晒野啦，為左cut cost而削減航母戰力嘅福克蘭戰爭咪係板囉

隻戴高樂整多過揸

諗多咗
你呢個係無仗打嗰陣時嘅增補開支

打大仗嘅話，開支就會急劇上升
有打仗同無打仗嘅年份，軍費可以差好幾倍甚至10倍
英國人點會冇計數，佢地數口最精，如果你睇過本Eastern Fortress就知，英國早係六七十年代已經知道打唔掂中共，國內唔夠錢又要減軍費，於是撤剩着象徵性兵力，想拖美國落水提供核保護傘

你話50年前英國人已經計過條數，今日英國國力只會更弱，仲點可能為左香港同中共打大仗
如果夾硬開戰，先唔講冇可能打贏，睇怕支艦隊未到遠東，國內示威都收佢皮啦

就算勉強收返香港，要守住香港就等於逼佢投資國防，條數一啲都唔襟計
所以英國根本冇任何經濟誘因收返香港，1997年冇，2020年更加冇，所以真係唔好諗太多啦

最後如果計埋美軍嘅話，場仗都冇可能兩三年內解決，廢過中共10倍有多嘅伊拉克都搞左咁耐，揼咗咁多錢，打中共條數你自己計吓咯

核動力巡洋艦、驅逐艦、補貼艦

唔行航母路線行導彈艦路線

you like bj

其實英國都係想減少對美國嘅依賴，美國年年話要加保護費，倒不如自強

哪有錢 你老母

唔夠起半座明日大愚

Type 45同埋其他FFG都唔夠

核動力優點唔止續航力啦
唔駛裝咁多油已經可以慳好多位放其他有用嘢
又唔駛好似泥濘號拖多隻尿袋艦出海做靶

CGN就唔洗諗啦冇國家會再搞，成本太高
DDG 同 FFG就真係需要

咁一定架，但都要睇餸食飯架，英國好難起CVN，連美國早排都傳出話考慮要cut CVN

同大和號一樣只係個標誌

日出了

其實都係基建撐經濟既一種

整果下就係，但之後後勤成本就會係一個負擔

唔係好細咩聽聞隻野得美國佬個啲一半排水量，仲要係拎兩隻核潛艇嘅reactor塞埋一齊嘅偽核動力航母黎

幾時收返領土

英國果兩首航母其實係大過戴高樂號

再次日出

因為你只係計單對單開戰
如果成個歐洲加美國一齊開拖呢

戴高樂係失敗品喎

一半都冇

呢個就難啲啦

佢要重返印亞，拒敵於千里之後，表明佢認清中共的威脅係可以滅國，ChinaJoe重話中共係次要競爭對手，唔係有黑材料比人執住，就係民主黨有根本性缺陷

自條撚咩
日落咁耐
又咁左膠
撚有錢
一打杖就收工皮

伊拉克打左幾個月，之後要重建伊拉克政府同反恐戰爭係另一樣野啦

好似唔要自已既挑2走去買豹2

其實除咗英法德都勉強打得下之外，歐洲冷戰後都冇幾多個國家認真投資落國防度，德國都係勉勉強強，係英法有做下海外派兵，英國跟美國係中東打，法國係佢啲前殖民地打叛軍，但真係同中共打既話，個戰爭級數都係差得有啲遠，講到尾都係靠美國

歐洲軍力係用黎頂俄佬，走黎遠東巡下南海條航運路線已經好盡
而且第一隻航母依家都唔夠艦保護，英國其實幾吃力

你主子支那狗連印度狗都打唔贏就收皮啦

5眼軍事實力係咪無對手

曼城都洗錢多過你啦垃圾

Britannia rules the waves

咁有用嫁嘛

咁就要說服到國會班議員，投資咁多落國防既話，到底英國面對緊幾大既軍事威脅

日出帝國

所以來亞洲先
呢隻來入油
遲啲隻核武四圍走

英國海軍有好多年歷史

裸艦都幾危險，睇下北約巴打幫唔幫手，搵幾隻艦出黎做一個編隊係ok嘅

弱鳩智

帶頭插旗囉
不過連登仔咁撚醒邊會識諗架
行轉donki就個經濟好唔好架啦

核動力航母冇、戰略轟炸機冇
點做歐洲最強

暫時最強係咪法國之後先到英國?

呢度係圍爐區

厭戰都去左做核潛
核航母英國連QE都無整到
可能換過批DD算

冇咩信心
第一個承認支那立國嘅國家就係英國

HMS Ark Royal
HMS Illustrious
HMS Avenger
HMS Victorious
HMS Courageous

佢唔會自己來，明顯搵埋台灣日本印印

德國今時今日，根本唔掂

軍備好，但作戰狀態根本唔掂，ISAF入面比人笑得最多咪佢。

國內反戰同反國家榮耀，軍人冇社會地位
民風開始唔彪悍

係咪唔記得左有五國聯防、五眼聯盟

點解會五眼聯盟出聲明講香港

MBGA

強國似想係非洲攻過去英國, 再黎一次英倫海戰

法國佬果隻假野黎，夾硬擺核潛個反應堆湊數，個output完全唔掂

依家既德國同二戰既意大利差唔多

反而依家既意大利仲有睇頭過佢

直頭搵機會成個北約一齊夾住打，當演習又好，試軍備又好
唔係真係打既時候靠佢就死得

yvan eht nioj !

Push.

打得未必淨係攞香港

咪又係想增加就業
英國啲Rust Belt地區可以復活返

北約國大幅增加軍費到6%係美國人的意思

差你老母

點解歐洲要兜大半個地球遠征中國？歐洲國家喺東亞有咩利益可言？

提高港豬心目中既評分

應該係擴張DDG數量同FFG數量啫

最多加埋預算俾SSN

依家皇家海軍如果CV要出動，個打擊群分分鍾要出動曬大半個皇家海軍，至少起碼要加到一個打擊群出動之後仲可以勉強有一個艦隊留係本土防衛同支援先得啦

英國人係海軍建設思路係世界最top，永遠計埋啲度叔數係船上面去換艦隊整體作戰能力，呢個已經百年傳統黎

賺錢？
英國似賭未來會有戰爭
由其佢脫左歐
歐洲無國家會夠佢打
大英帝國打柒你

補充一下

英國有2艘伊利沙伯嘅航空母艦，每艘最多可以裝70架 F-35B
平日搭載36架
但英國到而家total都淨係買得48架
換句話講即係每架航母只分得24架。。。留意返，滿載capacity係70架，就算距離佢預設平日搭載嘅36架都仲爭左1/3，個情況就好似一把可以裝滿6發子彈嘅手槍得2粒子彈一樣

真係拭目以待睇佢幾時再增買F-35B，定係諗住就咁算數話晒距離第一隻航空母艦落水都已經6年，戰機都仲未湊夠數

再睇返英國至80年代嘅造艦計劃就知道
一開始plan永遠都係宏大遠景
跟住就發現財政現實唔容許繼而修改、削減計劃
最後出嚟嘅結果就係唔湯唔水(好聽D就係最低食本地符合英國嘅實際需要，因為預咗有咩都靠美國)

舉個例子，上面講到艦隊嘅護航防禦力薄弱，就係關Type 45驅逐艦事
原本plan左12架，屌你老味，最後起起下發現唔夠錢竟然cut咗一半cut剩6架

驅逐艦嘅主要武器就係飛彈，圖為艦首的6組8聯裝Sylver垂直發射器，一共裝到48枚飛彈，相同空間如果換造美制MK-41嘅話可以有58枚飛彈，都已經為咗整架船比咗咁多錢，到最尾為咗慳少少錢裝少15%武器

當然一艘軍艦嘅戰鬥力仲要睇埋雷達等緊其他配套，但飛彈發射井數目仍然代表着嗰艘船嘅潛在武力

跟住再對比一下已落水驅逐艦數量，(括號)內係已計劃中數目

美國有
3(3)艘 朱姆沃爾特級驅逐艦 可裝載80枚飛彈(不過賣點係電磁炮)
70(89)艘 伯克級驅逐艦 可裝載90-96枚飛彈

中共有
8(8)艘 055驅逐艦 可裝載112枚飛彈
25(25)艘 052D驅逐艦 可裝載64枚飛彈
6(6)艘 052C驅逐艦 可裝載48枚飛

日本有
7(7)艘 伯克級(改版)驅逐艦 可裝載90-96枚飛彈

英國有
6(6)艘 45驅逐艦 可裝載48枚飛彈

睇到呢度，如果仲對英國海軍嘅獨立戰鬥力好有幻想嘅話，真係可以慳返啖氣

TLDR:英國海軍絕對唔係冇技術，但係無錢就搞到好多裝備都要慳住配備低一級或者唔足額

當然要講返對英國而言，佢一定係抱實美國隻腳，有咩不足都可以靠美國支援，但係如果遇上單獨嘅軍事行動，例如福克蘭戰役咁，英國嘅戰鬥力就真係捉襟見肘，更加冇可能好似某啲痴線佬咁講到大英祖國一個都可以單挑中共

歐洲做乜要陪你癲？
你打香港嗰陣幫支那人打你本土仲fat fat啦

#96補充左英國海軍現況
老實講睇住佢唔夠錢洗，夾硬削減造艦計劃真係勁可惜

德國就真係算吧，你睇吓佢啲海軍 英國同法國都尚有係全球部署軍隊嘅力量，但係都好難挑戰一個大國，始終都係靠美國

講得啱，但係之後嘅長期計劃仍然要洗一大筆錢
如果駐軍可以賺返錢又唔緊要喎，但偏偏冇
所以先話伊拉克係無底深淵、泥足深陷

Sir this way

當隊中有美國....

皇家海軍

呢個唔係80年代既問題，係百年傳統嚟

E.G KGV class,HMS vanguard

皇家海軍依家係俾人笑緊船數仲少過伯克級

所以依家加預算應該真係艦數到起碼加到可以出到海先得

其實個個國家都差唔多啦，美國都係一樣，DDGX最終都係雷聲大雨點小，都係要番番去Arleigh Burke再改，然後當年Perry退役曬之後，諗住自由同獨立級頂上，最終都係半途而廢，要造番FFG先符合成本效益

都係錢既問題

華人總係地位邊緣卻又自以為世界中心
自己唔肯流血之餘仲妄想靠把口說服人哋幫佢流血自己再食人血饅頭
以為自己有錢就大哂，但殊不知香港嘅財政係建立喺流沙之上當西方國家決心孤立中國的話香港財政就會破產啦
1949年前嘅上海夠有錢啦，但當上海人唔能夠再好似太平天國年代咁組織Shanghai Volunteers Corps勇擊侵略者嘅時候，就係陳毅進駐上海之時

復活？軍隊最來都係另類綜援
除非打仗啦，冇消耗邊洗生產

依加係加軍費響亞洲部署航空母艦關NATO咩事

你算漏晒
有能力打爆中國同軍事佔領香港係兩回事
對五眼嚟講，拎到香港都可以不設防

其實有NATO
本土防衛可以直接交比美國

英國有核潛艇, 搬去航母就得.

咪on9啦
人地係NATO黎
點樣歐洲打英國

打咗幾百年仲唔夠，仲嚟

同老人院啲阿伯打交有乜分別

你起廠起航空母艦咪有工做

我諗英國都係想好似二戰太平洋戰場咁偷下雞，做少少野，打贏左就返殖民地插旗。

當有中美大戰，當美國贏左，英國係戰爭期間都係做下樣，d煩野都係掉晒比美國啦。

香港防守佢比香港人自己組軍既話就得。拎返香港之後既管治成本都唔高，藍絲唔會好似伊拉克班友自殺式攻擊啦

做到就一早做左啦
噸位都唔同啦

大英祖國

唔關事
佢講到歐洲人同支那人一樣會當協議同承諾係廢紙一樣咁
人地NATO黎
點樣歐洲打英國
你唔中意歐洲係一件事但唔好老屈人地

英國係NATO之一

Rule Britannia!

日落帝國 留返D錢搞下基建好過
唔好成日諗住侵略人地

藍絲會去領事館絕食示威求居英權
但我相信佢哋夜晚會偷食饅頭

日出了?

呢d只係消耗庫房
同起明日大魚一樣
仲要係英國國力係冇幾多錢再掉落軍事上

點樣英國減軍費減左廿十年
依加先黎加軍費

瓜分成個中國
有份打有份分

其實你知唔知NATO係為咩成立架

戴高樂都唔係好勁. 7 年要換核燃料.
美國20年先換一次核燃料

呢個世紀仲玩海軍？真係可以？

你以為NATO跟著蘇聯一齊解體？？

乜依加NATO包埋進駐遠東架

英國海軍傳統真係一流，好多新idea同埋新發明都係源自英國
但論度叔程度英國都係一流

記得幾年前見到佢話要賣左HMS Ocean然後冇任何替代計劃真係o撚咗嘴

連LPH都賣埋咁佢以後隊marine點算？剩係靠一架Albion-class LPD? (兩架總有一架係封存)LPH對RN海外投放力量真係好有用，點解可以係冇replacement嘅情況之下將佢退役

當時仲有人話要改裝威爾斯親王號做LPH一諗到英國咁度叔嘅性格真係有機會咁做，就對RN徹底死心

見到wiki話佢(好早期嘅計劃)打算買2艘commercial ship做Littoral Strike Ship，真係拭目以待睇佢最尾會變成點

btw America-class LHA真係好好J

你真係讀壞書

有冇諗過人哋根本唔想要你領土？
對西方列強嚟講，管理一大片內陸領土成本高，根本無利可圖。維持一個自由貿易、親西方嘅獨裁政權先係自己利益所在。瓜分完各國互設關稅，反而賺得冇咁多。
殖民地時代嘅歐洲海外殖民地都唔係國家所打返嚟，而係靠東印度公司、南非公司呢啲私人武裝打返嚟。但今時今日嘅政治風氣已經唔允許呢啲情況再次出現

咁撚遠，點管呀
要長期軍事佔領開支大到爆炸

女王級全電推 唔補給都行到10000海里

佢思想仲停留喺19世紀
根本民族主義典範傳播之後就冇得再咁做

係錢問題啫, 核潛難度遠遠大過航母.

上次咁做係張伯倫同邱吉爾，為左應付納粹最後去到gdp一半

賣HMS ocean冇後續真係睇到

睇個勢英國真係覺得唔再打登陸戰直頭cut咗佢（雖然理解唔到個logic係乜...）

不過我諗POW改LPH既計劃應該真係唔細，但我好唔明點解America-class呢種動畫先存在既單艦萬能艦反而冇人跟

雖則係跳台
但F35B 同自動化嘅整補系統搭救
首日出擊率做到尼米茲級嘅7成
絕對唔差

你學下你主子早幾代領導，「寧要原子不要褲子」，冇槍邊有say

有人中左fake news
係有人讀壞書定有人唔讀書

增加完軍費又唔係打
咁增加嚟做咩

之前係咪有隻德荷旅，諗住德國出錢荷蘭出航母

fc咗未呀fake news
定係你聽左膠當fc?

唔好FF啦傻仔

軍費=Government spending

S.5 econ題：假設只加軍費，AD curve left shift or right shift? GDP(Y) 上升定下降？

God save the Queen

講起呢樣
RN度叔就上邊講咗
因為度叔發展出嘅技術都應該 recognise
例如諗起為啲 F-35B發展 Shipborne rolling vertical landing!
對甲版好啲，又可帶多啲用唔晒彈藥/油返艦

c+i+g+x-m
我要+G點解唔起基建走去加軍費
英國大把地方要起地鐵啦

一直講緊北約國你講北約組織，叻唔遲

rolls royce引擎英國專用技

日不落大艦隊

理論上當你最後個Y一樣
但係北大荒嘅地區起條地鐵有咩用呢？相對加軍費係長期丶對外的策略

make 大不列顛 great again

去左膠大本營reddit拎完圖再屈返我左膠FC
Show個英國海外基地黎做咩姐
美國都係成員國不如話關島都係NATO base啊嗎

係啊長期啊
前題係有經濟能力support到長期對外策略
不過英國周圍對外係對邊個「外」呢

造船人才需求急增

你不如話Reddit係英文微博，連登都係寫中文字，你也是中國人討論區只係一班陌生人同樓下阿伯吹水無分別
咁你問我NATO點解進駐遠東嗎，英美都有遠東基地肯定係亞洲國家架

需要海軍人才多d

為F35度身訂造

唔係核航母就一定好勁 戴高樂個引擎唔身係比核潛用 格硬裝上航母度結果又慢又成日要入廠 同埋英國唔似美國要全球幅蓋 整架常規動力化算得多

Rule, Britannia! Britannia, rule the waves! 🇬🇧🇬🇧🇬🇧

請唔請伙頭兵

所以話
根本你連NATO既作用係咩你都唔知
On the eve of the NATO Summit in London last December, the Alliance’s Secretary General Jens Stoltenberg addressed the need for a collective response to China’s emergence as a global power. “This is not about moving NATO into the South China Sea,” he stated, “but it’s about taking into account that China is coming closer to us—in the Arctic, in Africa, investing heavily in our infrastructure in Europe, in cyberspace.”
NATO係做地區性防衛合作而地區性主要係歐洲及其周邊地區
係防止俄羅斯中國呢類奇珍異獸踩入黎歐洲炸

其實stovl出動率高過彈射 同埋降落果下機師無咁傷
係個航程唔夠彈射好
英國佬以前試過60秒起飛4架Sea Harrier
海灣戰爭AV8B一日可以出動8次

拎BNO VISA入英軍食洋腸

保就業

都係個句啦
要保就業 點解我唔起個明日大英

軍人傳統上一定係偏右，崇尚榮譽感同愛國心，但德國國情特殊導致對右派嘅打壓係前所未有嘅大，軍隊乃至國家都唔能夠有榮譽感同愛國心，於是就變咗一班Hea做而且體重超標嘅公務員團隊

然後德軍入面嘅精銳特種部隊喺呢種環境下愛國心同榮譽感無處宣洩，就好容易被新納粹吸收，例如KSK，然後德國政府就直接將成隊人解散、加強打壓右派，形成惡性循環

對世界和平而言 德國向左行係比較好既

祖國

我會話德國嗰種壓縮國家榮譽感同愛國心嘅措施同自虐史觀有少少矯枉過正，反而會導致軍隊中人無處宣洩而更加趨向極右。

美國人嘅愛國情緒其實都好強，甚至比東方國家有過之而無不及，但美國文化產業界同教育界都成功將民主自由價值同美國嘅愛國主義掛鉤，變成國家同軍隊嘅穩定力量，可以提升軍隊乃至社會凝聚力嘅同時有效避免軍隊成為獨裁野心家嘅工具。

搞基建野起完要有人用先得架麻 起好又要計收益 唔係將來又會比人話投資失敗 亂洗錢

加軍費就唔同 冇收益計 唔通擴完軍之後要計返出戰場數勝率咁同國民交代咩

冇得搞 美國個種愛國同德國個種唔同
美國建國精神係為自由
德國係大德意志帝國aka大德國膠
一開始已經由立國精神決定愛國主義既走向

4年加10%

日 落國

仲要係19世紀早期。1869年上海萬國商團想同上海道台因為太平天國難民征税問題準備打時都比英國領事阻止咗

其實好簡單
最大既戰事只係軍事佔領返香港
拎返香港再邀小量美軍聯防
美國同台灣正式建交派美軍去高雄港同香港起聯合防線
支那一打香港 美軍就用印太加NATO聯防圍攻
支那一定縮唔敢打返香港 所以基本大戰事只會係英國佔領香港一役
唔會拖到打幾年 可能兩三個月已經光復香港

SAS

我唔明你既邏輯囉
第一唔係冇收益計
只係難計
第二加軍費一樣都係向國民交代
EG會比人問點解要加

你話「基建起完要有人用先得」
Ok fine
咁難度你覺得英國人唔會問
「擴完軍都要用到至得架」
英國周邊地圖咁安全係冇理由要加軍費

你可以話為反恐
但係反恐會用到航母咩

Britannia rule the waves

再講多次NATO只會聯防唔會主動出擊
除非攻擊歐洲本土
NATO成員國出兵係唔會用NATO既名義黎出兵

明日大愚估計1.2萬億港元埋單，
如果唔使好似高鐵咁搶完又搶嘅話。

165億英鎊? 零頭都多過佢。

唔好話英國強化軍備計劃， 戰時支出都夠有突

歸英後起明日大英算啦

問美國佬攞技術囉, 好易搞...

強國就係預計無外匯收入先加軍費打仗

世界工厰由強國轉移到印度同東南亞
但係強國想係南海搞人工島收過路費

因為香港3百幾萬英國公民

你係搞緊笑？

五毛又想唱衰？

問下啫
我未見過咁驚為天人嘅分析

你就諗多咗
中共望住八國聯軍啲戰機航母群敢閪還拖咩